你係醫生，你會唔會救?

如果你係急救員/護士/醫生，你見到有個暴徒周街打人，佢打打下人突然心臟病發，你亦知道佢事後一定會逍遙法外，你可以放軟手腳由佢死而無人會知，你係唯一可以制裁GE人，你仲會唔會救佢?

皇天擊殺，抵撚死
救人係天職，制裁GE野唔理得咁多

唔好challenge醫護嘅誓詞

但請相信專業判斷

文明嘅誓詞係文明社會絕對值得尊重。但係係大是大非前仲係唔係應該以誓詞作唯一標準?

所以要相信醫護

你咁樣除左自我感覺良好外同唔救佢有咩分別?

救左比人打既先

每一個比人打GE人都得到妥善處理，個暴徒就訓左係地下就死，咁你救唔救?

扮睇唔到

其實個問題係你是否願意犧牲作為醫護嘅道德標準，追求正義?

You've made your choice

如果立場唔同就唔救 同黑警有咩分別

monster

有陣時救番都唔係好事
有樣野叫生不如死

正義？咩係正義？醫生係應該不論咩人咩身份咩地位都要盡力去救人。因為個人既政治想法就放棄一條生命，咁係連人惻隱之心都無

會救
一視同仁
如果因為對方唔符合自己既政確立場就唔救，會仆大街
雙刅劍黎，接受唔救既=接受自己/義士出事是遇到藍絲醫生時唔救
淨係救咖咋，唔負責保障之後安全

唔係政治立場唔同，係你親眼見到佢當街當巷追打無辜市民包括打大肚婆，而成件事佢有份策劃。佢今次無事下一次好有可能唔止用木棍追打同佢政見唔同嘅人。今次無人比佢打死，難保下次唔會。咁你救唔救?

常性話我知我好想佢死
但人性話我知咁諗唔啱

我地一邊屌緊班狗無人性嘅時候
自己都唔可以做狗

跟規矩做嘢
按章工作
跟規矩其實對於一啲直接影響到生命安全嘅工種，例如係醫護、警察、消防、救護等係好重要嘅
救人嘅次序係應該要按照triage原則
而救人嘅首要條件係要確保個人安全

救人要確保現場環境安全
咁既情況下救人？救佢老母！

救但救唔翻

大家入黎睇睇 一定幫我地贏到大量民意

「最強文宣」守護香港發言人： 「一齊去五金鋪買水喉通同用藤條，等我地教仔啦」

做到悶啦呢啲劇情

救人係天職 但垃圾唔係 狗都有獸醫

出事時

梗係救
但係救到佢生不如死

或左我咁講，醫生天職係救人。醫生係應該不論咩人咩身份咩地位都要盡力去救人，我認同。
但係你救左佢，佢之後大打特打無辜市民以至殺人都無人可以制裁佢。咁你算唔算害死人?

我見習面對過呢個問題之後

已經唔覺得自己嘅職業有幾神聖，只係同廚房佬炒碟餸出黎一樣，人地有需求，我有技術提供咁解

醫護人員係唔可以令病人諱疾忌醫，若果我地因為對方係個死仆街而唔積極醫佢，會令到其他仆街唔敢就醫，違反左職業操守。

唔好再將我地擺上神台供奉，一點也不神聖。

自己係醫護，生與死面前我都會選擇救
我冇資格去判決佢

當你係急症室醫生，你係連登睇完條片見到個暴徒追打人，想打死人咁，跟住你就見到佢送左去你面前，係醫院入邊好安全，你hea做無人會知，咁你會點?

你唔積極醫佢無人會知，所以無其他仆街唔敢就醫GE問題

人係有良知
唔係死攬住醫護個光環同所謂專業精神就得

我地成日話醫護唔係法官，無權判斷病人有無罪
但你明知香港警察係選擇性執法，法律係罰唔到某啲人
你仲想企喺道德高地？

一定要救....

咩叫專業?

見死不救就緊係非人也。但係你亦知佢留係世上只會遺害人間。到底惻隱之心重要定係是非之心重要?

一定要救
醫德問題

一定救
但救返半身不遂

咩叫專業？
專業就係對得住我依家執緊嘅業，
作為一個醫生，
就算推入黎果個係林鄭都一定要救。
唔可以比情緒越過呢份專業。
呢份專業決定我到底係一個醫生，定係一個殺人魔。

與之相對，所謂嘅警察，
佢地嘅專業與否，
決定佢地到底係警察，定係持械恐怖份子。

btw,救完佢之後我會用我另一個身份：人
去令呢條粉腸生不如死。

推多一步
如果有人想攻擊你，然後病發
而你知道你救返佢佢會殺死你
咁你仲救唔救？

如果救一個傷害其他人嘅人
你同時係認同咗呢個人嘅生命價值係大過或等於將會受傷嘅人

誓詞唔係大哂
亦唔可以假定咗誓詞內容絕對正確

咁係唔係只可以怪佢好番之後比佢打/打死嘅人唔好彩？

如果你比佢殺左 咁社會上就會少左個醫生 多左個暴徒

身為醫護人員
邊個係傷病都要盡力去救
有黃絲倒地
定必衝去救人
如果瞓喺度嘅係藍絲
唯有講句現場環境唔安全

林鄭無直接殺人你可能佢罪不致死，如果推入黎係希特拉，你救左佢佢會殺多600萬猶太人，咁你仲可唔可以維持你嘅專業？

我相信人人都有個價，係唔係？

我解釋下點解救暴徒先係違反醫德

誓詞個宗旨無非都係每人都係平等，所以大家都應該有相同機會接受治癒
即係每個人嘅生命價值都係一樣，無人可以話一條命比另一條命可貴
你救返一個將會傷害其他人嘅人，的確係守護咗嗰一個人嘅生存權利
咁難道將會受傷嘅人就無生存嘅權利？

而且當將來一定會受傷嘅人係多過一個
咁即係你用幾個人嘅人命去換一條人命，咪違背咗紅字囉
因為幾條人命加埋嘅價值一定係大過一條人命架嘛
你有得揀你會救一個人定係救兩個人？

救一個變相害更多人
咁救唔救

每個人嘅價值從來唔係一樣。生命當然非常寶貴，有得救正常就個個都會救。但係當資源有限時你只可以揀A）傷勢較輕，生存率較大或B）對社會價值較高，例如醫生VS保安，當然可能有其他準則，但無論你點排，生命價值都唔再平等。

會用盡全力去救佢幫佢猜 確保佢胸骨會裂左更大機會cpr到

救人都有好多方法嘅

真正既大義係要救醒佢
要佢受到革命後既民主政府制裁
你唔能夠假設佢醒返一定會繼續做壞人
亦唔能夠代替社會去行私刑 見死不救
你個角色係一個醫護 就要負返相應既責任

樓主想問既係唔係
「作為獸醫，應否拯救一隻瀕死但有瘋狗症既癲狗」

白衫果d根本唔係人，係畜性，麻煩分清楚

其實你先係最大嘅判官

最優先係自身安全
如果現場環境唔安全就打999囉

屌，唔通

如果你唔用對普通人嘅方法去救佢，你已經違背左誓詞

愈係仇恨敵人，愈需要謹慎抗敵
我們因理念而鼓動，因憤怒而行動，但決不受仇恨所控，同時我不反對一切捍衞自由既行動

我地既理念係自由，而唔係仇恨

香港人，緊記信念!

唔係獸醫唔識救

咪傻啦連登仔
依家就話唔救
二戰真係殺自己人嘅敵軍都要救啦
呢個係普世價值黎

當然救番經審判死刑唔計

理念係自由

佢一日唔死 一日都會危害義士，以至革命大業，咁你都救？你要知革命唔係包生仔一定得，得左你都未必有機會制裁佢。依家嘅機會稍縱即逝咁你做要等佢比新政府制裁？

呢條問題係迫醫生/護士 除左救人
仲要攬埋警察執法 陪審團判案 法官判刑 既權力

利申:護
PS: 救人時 有D野只有天知地知我知做得岩唔岩

醫生 消防 乜都好
並唔會因該名人士既 背景 性別 政治取向 等等而唔救

兩個人 一個藍絲 一個黃絲 兩個都勇武 救邊個？
救傷勢嚴重個個先

哩刻你行左私刑
日後新政府仲點說服到大家有法治？
佢昏迷入黎 你係醫生
你唔救佢 你係用緊唔對等既手段去對付佢
如果佢係示威現場郁手 俾示威者打死
係打死無怨 好合理唔涉及行唔行私刑
但佢係醫院 醫護一係揀劈炮 一係就揀救
冇第三個選擇

首先有幾多見敵兵訓係度直接射死左/見死不救我唔知亦唔會有數據。
其次作為軍人亦有國際法要跟，投左降要做戰俘。但係對於係你國土上姦淫擄掠嘅敵兵你仲會救？之後仲要放佢番敵營等佢繼續殺你嘅兄弟/姦你屋企嘅女人？

返工咪救囉

人命嚟 一定要救 呢個係醫護嘅職責
醫護先唔似警察咁賤格選擇性做野

其實好睇你個人偏向咩理論
如果你用utilitarianism去睇可能唔應該救
但係當現實發生呢啲嘢時
唔同既理論都唔太影響到你
因為你跟本冇時間同必要思考禁多
如果你以局外人身份其實我地隨時唔應該去評論人地既行為
因為你諗幾多講幾多都唔會有意義

等佢腦部缺氧四肢殘廢再算

其實你哩個根本係偽命題
中間過程SKIP左狗唔拉佢，示威者唔反抗打死佢哩兩個重要既步驟
而且醫護救人當下根本唔會預知到哩個人將來會點做

其實你係咁逼人認同你係想點
不停誇大你既假設
你不如吹到講緊救唔救Thanos，救就死一半人丫笨
每個反駁你既comment都偷偷留個負評做乜？
咁樣唔係叫理性討論
你根本一味為駁而駁
要大家認同你，想潛移默化影響醫護救人既原則
第日有藍絲醫護因為立場唔救義士就多謝哂你

正常人一定唔撚想救
但係醫護人員係專業嘅
唔似得班無專業操守嘅警犬咁

你估好似差佬咁扮專業咩

First do no harm

首先無人會知，只有你自己先知，我相信一個有經驗嘅醫生知道點樣唔比人發現佢hea救，所以唔需要擔心新政府點解釋。無人打佢，只有佢同佢嘅同黨以不對等人數/武力追打無辜途人。重點係你救左佢，肯定會有更多因佢而起嘅傷亡。你仲係唔係要只在乎你自己嘅醫德，妄顧其他人安危？

救一定要救 係職責嚟 醫生點會好似警渣咁選擇性做嘢

救！拖長黎做，拖10分鐘腦缺氧腦死就夠
等佢起碼中風或做植物人，唔好俾佢咁早死

救

冇人知救返佢之後有咩後遺症，你知啦心外壓斷骨好正常，搓完插完喉，甩唔甩到喉又唔知，甩唔到喉肺炎機會又大左，人老左有肺炎都好長手尾。

你個假設根本唔合邏輯
膠夠未

仲有醫院救人係成Team做
就算現場得你一個做First aid
日後解剖都有機會查到佢有冇得到適當既救援
唔好On9到以為醫生hea救冇人知

當時人無時間諗咁多，佢已經做左佢嘅決定，但係事後諗深一層又佢會唔會後悔？
我雖然唔希望，但係我相信呢啲事只會陸續有黎，係趁依家大家應該諗清諗楚自己應該點做，以免日後追悔莫及。

唔好當醫護係班死黑警咁既質素先得嫁

btw公立醫院咁少人手又咁忙
等幾個鐘先比到杯水你飲同你換片都唔出奇

依條同火車軌有得揮
揀唔到

等佢醒翻先再
等佢體驗下條命比人掌握住嘅恐懼先比佢

由佢死啦醫生

上醫醫國、中醫醫人、下醫醫病

學警咁直行直過
警察教既

一係就遲到
我無時間睇錶 遲左唔好意思

我相信有時候人唔應該禁理性
跟隨自己直覺，應該係最低機會會後悔

我嘅假設好誇張咩？ 佢唔會比差人拉好合理，警黑合作，所以法律制裁唔到佢。你見今日一條靚都拉唔到就知。佢亦係其中一個叔父，今日單野佢肯定有份策劃。今日嘅事只係開始，黑社會打示威者亦唔係未試過，佔旺果陣已經有。我相信佢哋亦有繼續以呢類手段威脅香港人。至於打會死人方面，你都有片睇佢哋係點對途人以及私家車入邊嘅人。我唔係想你認同我，而係你反問你自己誓詞對你有幾重要，你願意保衛你嘅醫得而放棄幾多？

啲負評唔係我禁 我只係禁回覆

冇人叫do harm
跟程度do囉

如果係我，我會cpr到佢有返心跳後再cpr到佢心律不正！

我會特登慢慢到現場救佢

借一借位
我係屍殺列車後一班車既乘客-有啲野想同今日無去遊行既人講

有咩理由反屋企都要我哋擔驚受怕（仲要有人跪地求饒，有大把人去完書展反屋企都被牽連），佢哋就逍遙法外，唔想驚到唔敢出街就幫手推！！！有野想講就歡迎補充，Plz！！！

救
但係會好大力啪斷佢啲骨

之前出過篇文

點解你講極都唔明
如果你個假設只係討論緊，
醫護應唔應該救一個以往大奸大惡，
無惡不作既壞人，
咁哩個假設係合邏輯有討論既空間。

但你堅持要假設個人醒返會繼續作惡，
咁就係唔合邏輯，
因為根本冇預知能力去估佢醒返會點，
亦都冇人估到會唔會聽日就真係起革命。
唔同火車命題foresee到既係100%死，
你既假設有太多變數，
但你一黎就否定哂所有變數，
咁仲邊有討論空間
你直接將火車題改成義士同壞人咪達到你想討論既野

你又啱喎

阻阻大家 寫咗個白宮聯署
request國際人道救援/援助
希望大家用兩分鐘簽簽佢
同幫手推推post thx

一定救, 發過誓架嘛~ 不過一定要按章工作, 短命嘅,點救都救唔返架啦~

讀緊醫，曾經以為自己會好似電視劇/電影入面班醫生咁無論發生咩事都會以救人為先，無論對方係邊個做啲咩都會盡力去救。但從6月開始經過咁多次運動撫心自問我真係做唔到，如果俾我知道自己救緊嘅係一班冇人性嘅人渣我真係唔知自己仲會唔會去救，開始覺得自己唔適合做醫生 哈哈

救 其他野有人會處理